[集思廣益] 100句港產片經典對白

001. 三萬蚊, 過夜啊, 你條女雞黎架! - 《頭文字D》(2005)
002. 娟, 我走了, 祝你們幸福, 快樂 - 《新紮師妹》(2002)
003. 我同你講丫, 香港地殺人唔犯法架, 只有啲蠢既人先至要接受法律既制裁 - 《97古惑仔戰無不勝》(1997)
004. 伊波拉我發明架? 伊波拉係個天發明黎懲罰你班冚家剷架 - 《伊波拉病毒》(1996)

黃子華講小強果段

邊段啊

「我都喺想做個好人啫」「對唔住，我喺差人」

頭文字d成套

你永遠都冇得同我架FC鬥....FC鬥....FC鬥....FC鬥....FC鬥....FC鬥....FC鬥

Are you 溝ing my wife ling?

岩岩坐你車 發現左啲野

俊？

恰鳩我？

有fi -hi重使乜要hi-fi

周星馳大部分戲

Are you free tonight?
Yes, I am. 我收到

我彈出彈入 打我丫笨

我收到

我京一
係唔會輸比同一個人
twice

俊?邊撚到俊

俊！？邊撚到俊呀？

想偷我雞!?

俊？邊撚度俊？

叫你相睇呀，人品點？邊條粉腸係到亂咁問呀

我就叫神仙b

唔啱聽既說話你想唔想聽

啊星，接力，接力

仆街！有車！

你老母哩埋食雞比

仆你個街亞視黎既喝

一年前

001. 三萬蚊, 過夜啊, 你條女雞黎架! - 《頭文字D》(2005)
002. 阿娟, 我走了, 祝你幸福, 快樂 - 《新紮師妹》(2002)
003. 我同你講丫, 香港地殺人唔犯法架, 只有啲蠢既人先至要接受法律既制裁 - 《97古惑仔戰無不勝》(1997)
004. 伊波拉我發明架? 伊波拉係個天發明黎懲罰你班冚家剷架 - 《伊波拉病毒》(1996)
005. 對唔住，我喺差人 - 《無間道》(2001)
006. 你老母匿埋喺度食雞脾 - 《回魂夜》(1995)
007. 好難捉摸啊! - 《大內密探零零發》 (1996)
008. 仆你個街，亞視嚟嘅喂！ - 《賭俠1999》 (1998)
009. 俊？邊撚度俊呀？睇下！睇下！邊撚度俊呀？ - 《三五成群》 (1999)
010. 想偷我雞！？ - 《賭俠》 (1990)

我下半世咩都唔做，淨係招呼你一個！

我一生人做得最錯既事，就係鍾意左個海。

雙城記

Only you, can take me 取西經

成段都好經典

曾經有一段真摯的愛情擺在我眼前，我沒有去珍惜，等到失去了才後悔莫及，塵世間最痛苦的事莫過於此，如果上天能給我一個再來一次的機會，我希望能對那個女孩說我愛你，如果非要給這愛加一個期限的話，我希望是一萬年。

十六號，四月十六號。下晝三點之前嗰一分鐘，你同我喺埋一齊，因為你我會記得嗰一分鐘。由宜家開始，我哋就係一分鐘嘅朋友。呢個係事實嚟，你追唔返，因為已經過去咗。

你知 我知 個單眼佬都知

我要打十個！

呢句應該點都有份掛

李克用呀李克勤

朋友你返印度食蕉

阿Sir, 我無做大佬好耐喇

今晚扑野夜唔夜阿 今晚可以摸大髀阿

我大聲唔代表我無禮貌 阿sir

你快得過風,但你追唔到時間

唔好誤會 我係話在座嘅咁多位都係垃圾

三年之後又三年，三年之後又三年，十年都嚟緊頭啦老細！

one two three four
oh.....oh...
我比碌蕉你含
oh....oh...
你會否幫我含

我秒秒鐘幾廿萬上落,同你去食那渣麵？

點知原來有啲夢係永遠都唔會醒架

紅燒翅，蒸條班，半隻炸子雞，加碗白飯添呀，唔該

傻嘅 做咩喊喎 又唔係真嘅

英雄本色
Mark ： 「 做兄弟o 既…
未講完就中槍死左

食屎啦你

跛豪: 俗語都有話啦，朋友妻至不可提啫，朋友老契咪大家砌囉，啱唔啱先

有幾愛呀?識得果7日，愛咪愛佢啲錢！但我知你唔係。

係元朗

邊有學校唔比食煙嫁

今晚扑野夜唔夜？

不鞋費灰之吹力
力吹費鞋之不灰
灰不吹力鞋之費
費力之吹鞋灰不
不費吹灰之力鞋
不灰鞋 ! 不灰鞋 !
著不灰鞋 ~
千年風濕好番曬 !
日日著住不灰鞋
發育發完又再大 !
人人著 不灰鞋
交際風流好世界 ~
不灰鞋按摩神經
技術有保証 !
不灰鞋 ! 不灰鞋 !
高Ｄ! 醒Ｄ! 包你High
不買不費吹灰之力鞋
Tell me why

「一世人流流長，總會愛上幾個人渣。」

我發誓，唔會再俾人用槍指住我個頭！

係咪公海？
對唔住 我係差人 邊個知阿

食屎狗！！！！

你見點呀，有為！

幻覺來架姐 嚇我唔到既

曾經有一段至真既感情擺係我面前，我無去珍惜。到無左，先黎後悔莫及

方中sir個sir字點寫

你想車我去邊呀？你貴姓呀？又係你呀陳生！？

你做咩拍我老婆個胸呀？！！

牌品好 人品自然好
我買咗件好性感既泳衣呀 泳衣呀 泳衣呀

爭咩啊 溝埋一齊黎做賴尿牛丸啊笨
上得台唔好怯啊 怯你就輸一世
斧頭幫大佬係入面訓緊教邊個唔怕死既就行前一步

你渣GTR你死左啦！！

我養你呀！（喜劇之王）

呢套野，細個覺得好無聊，但原來好多劇情大個左先明。

點解 點解我連車尾燈都見唔到

好呀！

無夢想 同條咸魚有咩分別

老豆我要買GTR佬

：伙記
：你啲豆腐花又話最出名
：係啊
：臭嘅喎
：出名臭
：可唔可以攞啲出名好食嘅野呢
：都係豆腐花
：你試下當佢臭豆腐咁食 個觀點就會fit曬

伙記，你呢到啲豆腐花又話出名？

You disturb me fucking, your spring pocket will be barbecued

你d 蕉香唔香呀 ?
咁你d 香 蕉唔蕉丫?!

我覺得你可以行前啲同瞄準啲囉

我都係人 點解要有分別。

恰鳩我?

扣你五十分!

點樣死,死響邊度對於我黎講都唔重要,最重要既就係,唔好死係差館。

黃子華顛峰對白

same here

呢個世界大部分人都係尹天仇，只有好少部分人先有咁既機遇同運氣做到周星馳

btw, 再下一句對白: 你養掂你自己先啦，傻仔 都好正

我打你唔好走開丫

小姐有冇火?
俾罐石油氣你好冇呀！！
我都唔食烟[夾住烟

有冇名，有啲印象但up唔出

醉拳甘迺迪，即係南拳北腿孫中山嘅下集

人生有個真正朋友的確好極！飲勝！

Pretty Woman搵老襯

三句都喺 91家有囍事

你睇我唔到！你睇我唔到！總之你硬係睇我唔到！

各位觀眾，五條煙！

兩句喺賭俠

有聲post

八婆 你居然收埋四條底褲

居然屈個瞎既偷睇國防機密？！

星啊星 星仔（吳孟達把聲）

我對你嘅景仰，有如濤濤江水，連綿不絕，就如洪水氾濫，一發不可收拾

你憂鬱嘅眼神，唏噓嘅鬚根，神乎奇技嘅刀法，同埋嗰杯Dry Martini，都徹底咁嘅將你出賣咗

新紥師妹尾個段

三年，我等咗呢個機會足足三年！我咁做，唔係要話俾人聽我威！而係要話俾人聽，我冇咗既野可以親手攞番！

「做人如果無夢想，同條鹹魚有咩分別呀？」
（If we don't have any dream in life, we'll look like a salted fish！）

想講呢句好耐
仲有

我冇做大佬好耐啦

我發誓，唔會再俾人用槍指住我個頭！

如果人生面對的最大苦難只是死亡，那還有什麼可以害怕的呢？人生中沒有解決不了的事，也沒有無法面對的事。

唔係7就係Jack

92呀

清一色 嚦咕嚦咕 雙般高 將眼 門清一摸五
二百番 位位四千一萬

乜又係你呀陳生

巴打個名

三五成群 冇個好人

在1994年的5月1號，有一個女人跟我講了一聲『生日快樂』，因為這一句話，我會一直記住這個女人。如果記憶是一個罐頭的話，我希望這一個罐頭不會過期；如果一定要加一個日子的話，我希望是……一萬年。

俾你估到，我就唔係食神啦

我係重案組總督察黃啟發!

逝去感情如何留得住 更多淒淒慘慘的遭遇
我不知道 含家產～

吹個波 吹過大個波 吹大個波波 玩波波